共產黨發布片段：披露12港人案中的證物 並宣稱會扣減羈押期「很快便可回家」

【12港人】官媒公開涉案證物 稱涉案人權利獲「依法保障」

12港人案周三（30日）於深圳鹽田法院宣判，10人被判囚7個月至3年不等，2名未成年者不獲起訴移交香港扣押。有內地官媒昨（31日）公開聲稱涉案證物片段，亦披露審訊更多細節。

官媒深圳廣電集團深圳衛視旗下《直新聞》發布片段，稱首次披露案中查獲證物，包括船隻、釣魚竿等。

案中被控組織他人偷越邊境罪的鄧棨然及喬映瑜，分別判監3年及2年。片段指法院審明，船隻上檢獲的衛星電話及涉案人Telegram群組內資訊顯示，鄧棨然、喬映瑜在「上家」的指揮下，聯絡、溝通其餘涉案人員，策劃、組織由香港偷渡至台灣。片段又指鄧棨然負責購買涉事船隻，並在「上家」的安排下學習船隻基本駕駛技能。片段指法院認為兩名被告組織偷渡人數眾多，已構成組織他人偷越邊境罪。

另一片段稱，涉案港人在判決前已被拘留，因此羈押一日抵扣刑期一日，「意味著刑期也將大幅縮短，很快他們便可回家」。

該片段亦稱，在之前的刑事拘留，案件偵查及審查起訴等階段，涉案人「依法享有各項權利」。片段稱深圳檢察機關依法為辯護律師閱卷提供各種履職便利，充分保障涉案人員的訴訟權利。

然而多名涉案家屬指出，當局拒絕承認家屬委托的律師，亦有律師疑受壓退出。至於聲稱為子女自願委托的「官派律師」資料不詳，有家屬現在仍未能取得聯絡。

另一片段重申，基於屬地管轄原則，內地司法系統對案件享有無可爭議的管轄權，可以質疑行使細節，惟不能質疑管轄權本身。

《直新聞》片段截圖

連登仔今次輸到一鋪清袋

依法綁架

輸乜鳩?解釋黎聽下

扣左四個月仲有三個

又冇電又冇得燒柴過唔過到冬呀已封鎖會員

由佢單機啦

有得笑好笑定啦

佢哋係逃離暴政 因為喺香港唔會接受到公平審訊

架船有冇咁撚靚咁撚新？ 老屈？
黑警同公安簡直一撚樣 自製證物

妄想症末期

共產黨很快滅亡

香港正苦派飛機護送中

有一天你会知道 人生没有我并不会不同

去7仔買過account

輕判又不公平
重判又不公平
到底乜叫做公平?

Nice one

炒哂車又話中共幾衰

回咩家，中國是我家中國香港市萬歲